[
    {
        "question": "Câu 1: Chiến tranh thế giới thứ nhất diễn ra vào thời gian nào?",
        "options": [
            "1914 – 1918",
            "1910-1915",
            "1912 – 1916",
            "1919 – 1929"
        ],
        "correct": 0,
        "explanation": "1914 – 1918"
    },
    {
        "question": "Câu 2: Thực dân Pháp nổ súng xâm lược Việt Nam vào năm nào?",
        "options": [
            "Năm 1897",
            "Năm 1914",
            "Năm 1858",
            "Năm 1919."
        ],
        "correct": 2,
        "explanation": "Năm 1858"
    },
    {
        "question": "Câu 3: Thực dân Pháp tiến hành khai thác thuộc địa lần thứ nhất ở Việt Nam thời gian nào?",
        "options": [
            "1858-1884",
            "1884-1896",
            "1897-1914",
            "1914-1918"
        ],
        "correct": 2,
        "explanation": "1897-1914"
    },
    {
        "question": "Câu 4: Thực dân Pháp tiến hành khai thác thuộc địa lần thứ 2 ở Việt Nam vào thời gian nào?",
        "options": [
            "1858-1884",
            "1884-1896",
            "1897-1914",
            "1919-1929"
        ],
        "correct": 3,
        "explanation": "1919-1929"
    },
    {
        "question": "Câu 5: Chương trình khai thác thuộc địa của Pháp đã làm cho xã hội Việt Nam phân hóa thành những giai cấp, tầng lớp nào?",
        "options": [
            "Nông dân, tư sản, vô sản, tiểu tư sản",
            "Tư sản, vô sản, tiểu tư sản",
            "Địa chủ phong kiến, tư sản, vô sản,",
            "Địa chủ phong kiến, nông dân, tư sản, vô sản, tiểu tư sản"
        ],
        "correct": 3,
        "explanation": "Địa chủ phong kiến, nông dân, tư sản, vô sản, tiểu tư sản"
    },
    {
        "question": "Câu 6: Phong trào Cần Vương do Tôn Thất Thuyết lãnh đạo diễn ra vào thời gian nào?",
        "options": [
            "1885 - 1896",
            "1895 – 1913",
            "1904 – 1908",
            "1906 – 1908"
        ],
        "correct": 0,
        "explanation": "1885 - 1896"
    },
    {
        "question": "Câu 7: Khởi nghĩa Yên Thế do Hoàng Hoa Thám lãnh đạo diễn ra vào thời gian nào?",
        "options": [
            "1885 - 1896",
            "1884 – 1913",
            "1904 – 1908",
            "1906 – 1908"
        ],
        "correct": 1,
        "explanation": "1884 – 1913"
    },
    {
        "question": "Câu 8: Phong trào Đông Du do Phan Bội Châu lãnh đạo diễn ra vào thời gian nào?",
        "options": [
            "1885 - 1896",
            "1895 – 1913",
            "1904 – 1908",
            "1906 – 1908"
        ],
        "correct": 2,
        "explanation": "1904 – 1908"
    },
    {
        "question": "Câu 9: Phong trào Đông Kinh nghĩa Thục do Lương Văn Can lãnh đạo diễn ra vào thời gian nào?",
        "options": [
            "1906",
            "1907",
            "1908",
            "1909"
        ],
        "correct": 1,
        "explanation": "1907"
    },
    {
        "question": "Câu 10: Phong trào Duy Tân do Phan Chu Trinh lãnh đạo diễn ra vào thời gian nào?",
        "options": [
            "1885 - 1896",
            "1895 – 1913",
            "1904 – 1908",
            "1906 – 1908"
        ],
        "correct": 2,
        "explanation": "1904 – 1908"
    },
    {
        "question": "Câu 11: Tổ chức cộng sản nào ra đời đầu tiên ở Việt Nam?",
        "options": [
            "Hội Việt Nam cách mạng thanh niên.",
            "Đông Dương cộng sản Đảng.",
            "An Nam cộng sản Đảng",
            "Đông Dương cộng sản liên đoàn."
        ],
        "correct": 1,
        "explanation": "Đông Dương cộng sản Đảng."
    },
    {
        "question": "Câu 12: Tổ chức Đông Dương cộng sản ra đời vào thời gian nào?",
        "options": [
            "Tháng 6/ 1929.",
            "Tháng 8/1929.",
            "Tháng 9/1929",
            "Tháng 2/1930."
        ],
        "correct": 0,
        "explanation": "Tháng 6/ 1929."
    },
    {
        "question": "Câu 13: Tổ chức An Nam cộng sản Đảng ra đời vào thời gian nào?",
        "options": [
            "Tháng 6/ 1929.",
            "Tháng 8/1929.",
            "Tháng 9/1929",
            "Tháng 2/1930."
        ],
        "correct": 1,
        "explanation": "Tháng 8/1929."
    },
    {
        "question": "Câu 14: Tổ chức Đông Dương cộng sản Liên đoàn ra đời vào thời gian nào?",
        "options": [
            "Tháng 6/ 1929.",
            "Tháng 8/1929.",
            "Tháng 9/1929",
            "Tháng 2/1930."
        ],
        "correct": 2,
        "explanation": "Tháng 9/1929"
    },
    {
        "question": "Câu 15: Sắp xếp theo thứ tự thời gian ra đời của 3 tổ chức cộng sản đầu tiên của giai cấp công nhân?",
        "options": [
            "Đông Dương cộng sản Đảng; An Nam Cộng sản Đảng; Đông Dương Cộng sản Liên đoàn.",
            "An Nam Cộng sản Đảng; Đông Dương cộng sản Đảng; Đông Dương Cộng sản Liên đoàn.",
            "Đông Dương Cộng sản Liên đoàn; Đông Dương cộng sản Đảng; An Nam Cộng sản Đảng.",
            "Cả a, b, c đều sai."
        ],
        "correct": 0,
        "explanation": "Đông Dương cộng sản Đảng; An Nam Cộng sản Đảng; Đông Dương Cộng sản Liên đoàn."
    },
    {
        "question": "Câu 16: Hội nghị hợp nhất các tổ chức cộng sản cho ra đời Đảng cộng sản Việt Nam diễn ra từ thời gian nào? Ở đâu?",
        "options": [
            "Từ ngày 3-7/2/1930 ; Tại Cửu Long (Hương cảng – Trung Quốc).",
            "Từ ngày 3-7/2/1930 ; Tại Quảng Châu – Trung Quốc.",
            "Từ ngày 3-7/2/1930 ; Tại Cửu Long (Thượng Hải – Trung Quốc).",
            "Từ ngày 3-7/2/1930 ; Tại Quảng Châu (Hương Cảng – Trung Quốc)."
        ],
        "correct": 0,
        "explanation": "Từ ngày 3-7/2/1930 ; Tại Cửu Long (Hương cảng – Trung Quốc)."
    },
    {
        "question": "Câu 17: Ai là người chủ trì Hội nghị hợp nhất các tổ chức cộng sản cho ra đời Đảng Cộng sản Việt Nam?",
        "options": [
            "Nguyễn Ái Quốc.",
            "Trần Phú.",
            "Hà Huy Tập.",
            "Lê Hồng Phong."
        ],
        "correct": 0,
        "explanation": "Nguyễn Ái Quốc."
    },
    {
        "question": "Câu 18: Hội nghị Hợp nhất thành lập Đảng Cộng sản Việt Nam (3/2/1930) thông qua các văn kiện nào sau đây?",
        "options": [
            "Chánh cương vắn tắt.",
            "Sách lược vắn tắt",
            "Điều lệ vắn tắt và Chương trình vắn tắt",
            "Cả a, b, c đều đúng."
        ],
        "correct": 3,
        "explanation": "Cả a, b, c đều đúng."
    },
    {
        "question": "Câu 19: Điền từ còn thiếu vào chỗ trống: \"Đảng Cộng sản Việt Nam ra đời Là sản phẩm của sự kết hợp chủ nghĩa Mác - Lênin, với phong trào công nhân và…… ở nước ta.\"",
        "options": [
            "Chủ nghĩa yêu nước",
            "Tinh thần yêu nước.",
            "Phong trào yêu nước",
            "Tinh thần dân tộc."
        ],
        "correct": 2,
        "explanation": "Phong trào yêu nước"
    }
]